\section{Triaje (priorización de pacientes)}
\subsection{Información general}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Lugar}: Triage Station N (4 habitaciones disponibles)
	\item \textbf{Actividad Anterior}: Reception.
	\item \textbf{Encargado}: Nurse.
	\item \textbf{Distribución de probabilidad para los tiempos de servicio}:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Nombre:} Gamma
			\item \textbf{Shape:} 26.018399
			\item \textbf{Rate:} 5.246822
			\item \textbf{Std. Error:} 0.8421236
		\end{itemize}
	\item \textbf{Eventos que señalan el inicio de la actividad}:
	\begin{itemize}
		\item nurse beginning patient triage. 
	\end{itemize}
	\item \textbf{Eventos que señalan el fin de la actividad}:
	\begin{itemize}
		\item triage determined patient to be type 1 and set patient condition to 'stable'.
		\item triage determined patient to be type 2 and set patient condition to 'urgent'.
		\item triage determined patient to be type 3 or 4 and set patient condition to 'stable'.
		\item triage determined patient to be type 3 or 4 and set patient condition to 'urgent'.
		\item triage determined patient to be type 5 and set patient condition to 'urgent'.
		\item triage determined patient to be type 6 and set patient condition to 'stable'.
		\item triage determined patient to be type 7 and set patient condition to 'urgent'.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Obtención de datos}
La actividad comienza con una enfermera realizando el proceso de Triaje. Esta actividad termina cuando
la enfermera reporta el nivel de prioridad (de entre 7 posibles) para que el paciente pueda
dirigirse a la siguiente estación según su tipo.

\subsection{Histograma de tiempos de servicio}
Una vez obtenida la data, se puede estudiar con R. El primer paso es visualizar la información con 
un histograma para descartar posibles distribuciones.
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage.png}
		 \caption{Histograma de tiempos de servicio para el proceso de Triaje}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Pruebas de ajuste}
Una vez descartadas posibles distribuciones (como la exponencial), se procede a realizar las pruebas
de ajuste por cada distribución posible. Se utilizó el software R para este propósito. El resultado
de las pruebas se muestra a continuación.
\subsubsection{Gamma}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage_ajuste_gamma.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Gamma}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Geométrica}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage_ajuste_geom.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Geométrica}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Normal}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage_ajuste_norm.png}

		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Normal}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Poisson}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage_ajuste_pois.png}

		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución de Poisson}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Weibull}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{triage/graphs/triage_ajuste_weibull.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución de Weibull}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Conclusión}
Con base en los parámetros de LogLikelihood y AIC, se concluye que la distribución
que mejor se ajusta a los datos es la distribución Gamma, con parámetros shape y rate de 
26.018399  5.246822 
respectivamente. Con un parámetro
LogLikelihood: -2597.18947900159.
